蘋果：BBC調查︰逾千「五毛」疫情期間狂發反美、香港抗爭假消息

英國廣播公司（BBC）調查發現，逾1,200個虛假或盜用別人身份的親中賬戶，在Facebook、Twitter、YouTube等社交網發放有關武漢肺炎、香港民主運動的虛假負面訊息，又會吹捧及讚揚中共的「功蹟」。

儘管。。。。。。。。。假賬戶確實與去年被Facebook和Twitter刪除、源於中國並獲國家支持的網絡行動非常相似。就以Twitter一個賬戶「Joker1999」為例，。。。。。。
這些賬戶主要發放批評美國處理武漢肺炎疫情不力、香港民主運動的負面消息，同時又攻擊正在逃亡的中國富豪郭文貴。2014年郭文貴。。。。。。。。。
大部份賬戶在。。。。。。BBC發現逾1,000多個Twitter賬戶、53個Facebook專頁，關注者不足10萬；61個Facebook賬戶及187個YouTube頻道總共只有約1萬個訂閱者。自BBC向Facebook、Twitter、YouTube舉報這些賬戶後，大部份已經刪除。
社交網分析公司Graphika今年初亦揭發。。。。。。。營造出很多網民支持中國政府的假象，「但手法不老練，相對業餘」。尼莫估計BBC發現的這些賬戶。。。。。。。。。可能隸屬於「Spamouflage Dragon」。

英國廣播公司

舉報5毛，人人有責

5毛不斷分裂國家
罪該萬死

五毛網軍 唯一死刑

香港都好多五毛啦
你地唔識用不推文
呢一世都會比五毛狗當狗咁撚

正經野真係會冇人理

舉報得好 蛇鼠一鍋

推

BBC 幫手舉報

push

背後根本就係ccp操控

連登唔知有幾多隻畜牲五毛

咁呢條友呢

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

點止1200個

龍門收美金單野，5毛露晒底

推依個

做得好